[情人節煎牛扒] 攬女鋸和牛，這些機會...

是屬於你的！
話說細佬我就搞左個youtube channel
諗住同大家分享下Ｄ生物學呀，化學知識既
今次就拍左段片，講點樣用化學原理煎塊靚牛扒出黎

大家睇完，鍾意可以俾個Like
唔鍾意，都好歡迎俾番意見細佬我架

希望大家鍾意啦

支持

巴打可唔可以一路幫我含撚，一路教我梅納反應？

多謝支持

呢個係我地既Facebook Page

可以入黎逛下架

巴打你受到咩刺激

其實都得架，但梅納反應最少都１５４度先進行到架喎

巴打條腸頂唔頂得順？

正平不解釋

呢個你個人fb黎咖喎

獲益良多

係喎! 柒左!

呢個先岩!!!!!!

jaa jaa 聲

之前睇明珠台都聽過梅納反應
好似用埋液體氮黎整

巴打拎咩獎咁威

呢個先係專頁Facebook

以正視聽!!!!

咩獎呀?唔明

拎住隻盃果張呀

陳年往事就唔好提啦

正皮

正皮
大家放過樓主啦

幾正

幾好

睇落又幾過癮，支持巴打出多啲片

煎牛扒其實最難控制就係火候同時間

兩樣野其中一樣掌握唔好的話，就好容易整得太熟

所以有Ｄ人就會首先用液體氮將塊牛扒整凍先

然後先攞去煎，而且要好高溘，講緊係可能４００幾度

咁就牛扒表面就會快速進行梅納反應，而入面就咁易熟囉

一陣毒氣

有命你叫，生化毒男嘛

hi jack

香味主要原因唔係因為油咩?

hi 大門大獸

咦，巴打好似都有Ｄ認識喎

香味同油都有好密切既關係架

例如油有ester呢個functional group，係其中一個導致香味既重要化合物

除此之外，其實仲有其他類型既化合物都會有香味既

講到底，所謂既香味只係一堆化合物

而梅納反應就係其中一個產生呢Ｄ化合物既反應，其他既有我係片入面既焦糖化反應 （caramelization） 等等

咁都有得笑

但條片都唔錯既，輕輕一推

多謝巴打支持

巴打我同你有5個mutual friend

多謝咁多位既支持，我會繼續努力出野的了！

巴打下次小心啲

依嗰post又學到野又有得笑
多謝巴打

會架啦

多謝支持!

留名

幾有趣

所以煎牛扒落一大舊牛油就會好好味
當然唔係浸住啦
要係咁淋上去
應該係咁

樓主好靚仔

放過樓主啦，條片都幾好睇吖

Hi jack

G持

差唔多啦
其實雖然原理簡單，但細節就好複雜既
唔同食物會有唔同化合物產生，仲係一次產生過百種
所以到呢家都有仲有人研究緊梅納反應架

屌樓主高招

真係唔小心
大家FOCUS係段片度，唔好FOCUS係我度

可唔可以教下shaw can 啲廚點用化學知識煮好啲？

推

Shaw can 是屎
冇得救
用TNT炸左佢係最好既解決方法

利申: 當年都間唔中要食shaw can

高質，已sub

正！多謝支持

學到野
利申 chem dse雞

Reaction between carbonyl group and amino group 呢家唔考架喎

呀sir成日講生活知識

呢D呀sir 先識教!
潛移默化，D野自自然然會記得

正

好靚仔

Hi 咸濕仔

其實唔係話抹乾佢
因為太乾係會阻止maillard reaction
最好既reaction 應該係water activity 0.5-0.8

希望冇記錯

見到係cu Biochem 師兄即刻like左

幾高汁
希望繼續做落去

幾好
可以應用到去生活

樓主洗唔洗咁激動
btw皮已正